兩義務急救員 921 屯門遊行涉無牌管有對講機 一人認罪 二人 200 元保釋候訊

去年9月21日舉行的「屯門公園再光復」遊行，演變成警民衝突，有示威者堵路及焚燒雜物。兩名義務急救員涉嫌當日在屯門非法管有對講機，兩人被落案起訴一項無牌管有無線電通訊器具罪，其中一人同時被控未能出示身份證明文件罪，案件今（16日）於觀塘裁判法院提堂，其中一名被告認罪，裁判官香淑嫻將兩人案件一併押後至 4 月 27 日於屯門裁判法院再訊，以待辯方索取法律意見及控方文件，期間批准兩人保釋候訊。

兩名被告依次為楊栢儒（19歲，學生）及吳希倫（21歲，運輸工人），被捕後獲警方批准保釋，暫時毋須答辯。兩人分別被控以一項無牌管有無線電通訊器具，案情指兩人於 2019 年 9 月 21 日約下午 4 時在屯門杯渡路一帶，無適當牌照而管有作無線電通訊之用的器具罪，即一對對講機，違反電訊條例第 8 (1) (b) 及 20 條，最高刑罰為罰款50000 元及監禁兩年。

另外，第一被告楊栢儒同時被控一項未能在規定下出示身份證明文件，案情指他於 2019 年 9 月 21 日在屯門杯渡路未能向已出示委任證的便衣警員出示身份證明文件。

香官批准兩人以 200 元現金保釋候訊，期間不得離開香港，須居於指定地址，及每週到警署報到一次。

辯方為第二被告求情時表示，被告案發當日擔任義務急救員，被捕時身穿反光衣，身上有急救用品，而警方在他腰間發現涉案對講機。涉案對講機購自深水埗鴨寮街，而店主並無向第二被告表示使用該對講機前需要事先獲得牌照。辯方指第二被告干犯本案是基於對法律的無知，希望法庭判處較輕的罰款處理。香官將案件押後至 4 月 27 日判刑，以待索取感化報告。

案件編號：KTCC 297/2020

On9架對講機都犯法

如果對講機都有罪就可以收得皮

屌 銀行果啲 做保安果啲 食哂屎

功率過咗再領牌

可以領牌㗎

「專用移動無線電系統牌照」所用的無線電對講機
只限公司或機構使用
常用於物業管理、保安、物流、交通運輸、建築、工地、工程、公共事業等行業
截至2014年3月，共有2,163系統獲發牌，涵蓋112,271 台手提對講機和車機

不用領牌可供公眾使用的對講機409兆赫無線電對講機和市民波段(CB) 無線電對講機可作個人或商業用途

點解無牌擁有對講機喺違法...

好多零售餐飲都會用對講機仆得街啦

万刀甲嗌行山都要帶對講機啦
唔好簡體字啊

唔好屌簡體字

係要攞牌

409機就冇事

因為大功率對講機會干擾飛機同塔臺對話

好心查吓書先出嚟呻吟啦

搵到佢求救實收到 拎埋對講機實就更好

搵唔到嘢告就狗屎垃圾都告一餐
下次會告乜？捉唔攝衫？

果 d 商用對講機, 要有牌的.. 保安公司無理由無..

一般行山, 即係電視政府廣告叫你帶果隻, 或者好多食肆都用的 ( 409Mhz 有效輻射功率(ERP )500mW ), 係免牌的.. 但都好多不合法的大火數機..

仲有業餘牌照 ...

(利申: 有業餘牌..)

政治檢控

佢個部409機黎

香港莫講法治，法律都冇

奶共唔計

屌佢老母想揸正嚟告，搵撚晒全香港睇下你告得幾多個

冇底 自修考牌得唔得

太大火數？

真心既 係人都想屌政府屌over my dead body
想串唔係唔得
不過建議睇下法例同對講機型號先再衝出黎柒

發現呢個post好多人都唔識法例就衝出黎
利申：有業餘牌

我都係自修, 唔難, 但好多年前, 而家唔知點.. 技術野, 讀過 science , physic 會好易明. 同考車筆試一樣, 係記果 d 法例野, 數字野比較煩

唔解唔用app?

留名睇一堆兒登仔衝出來柒，肯定唔睇下相關法例

佢地係咪鴨記買寶峰呀？

買咁大功率做咩

裝備撚上腦

DC9 d 機10幾年唔見佢check

對講機都要有牌，反宜生仔唔洗考牌

收皮喇

屌你老母，自己上網睇啦，咩都唔識又走入來討論，靜靜學野唔得既

CLS

應該都係

兩舊水保釋金其實已經反映咗罪行嘅嚴重性

DLLM 我唔信你可以無牌買到高功率果啲
無牌邊信賣比你
係咪比狗屈

好多中小學雞

屎屎台兒登狗 有乜事一定係差佬錯正苦錯 兒登同佢地口中班所謂耳屎就實冇錯

鴨寮街好似有

持有對講機都不准離港？

法治放題

深水埗好多 有錢就買到 借d意講明只限出口用咁
以往都唔會搞你

push

政治打壓

鴨記大把

中共唔准呀
表面上係無牌管有對講機
實際上中共用緊「顛覆国家政權罪」黎拉人

條例就不嬲係度，不過平時大家冇去關注

一日到黑只係識叫人收皮，兒登仔仲識啲乜？
比狗拉果個係咪你呀？

手機呢？

正常人點會知有對講機都可以犯法
個最高刑罰好唔合理

保釋金可以$200果吓先好野
Btw又係紅官審，裁判院得返紅官？

要拉你 屋企有菜刀都拉得你

屌 殘體字

查咩書 要拉你 你屋企有刀都拉得你

理論上咁低保釋金一般都會輕判多

嘥氣啦
呢啲都要牌
槍咩

數字機的確犯法
保安地盤小巴佬好多都有牌
不過睇佢捉唔捉者 大把呀叔既行山團都用 我唔信佢地有牌

平時見到都未必搞你啦 今次搵位入姐

做保安要牌一定有

法治已死，呢啲政治打壓係人治，唔係法治！
而家仲有人身處平行時空 討論點去維護「人治」
連登仔真係on99
法治嘅主要目的係用黎限制政府權力、守護市民財產及人身自由

又砌
想知其他地方有冇類似嘅例

痴撚柒線

其實報紙週不時都有賣
無牌管有or使用無線電係犯法
可能係你地無留意

今日你哋人係邊啊

好似你偷雞紅公仔過馬路咁
佢見唔到or唔捉你唔等於你唔犯法

行山係咪都唔可以用對講機

就係要搞鳩你留案底

重要嘅嘢講三次

事實真係要有牌
無就要同通訊管理局申請

用409機可以

咁政府點解無考慮直接劃分到管有牌照先俾賣
分分鐘連賣嗰個都無牌照啦

Yaesu 成個鴨記都買到

佢會同你果隻機係出口用，唔係境內用
明？

咪話用返有通訊局豁免Label 嘅409機囉
而家單單記係話你持有部唔合規格嘅對講機，That’s all,
乜柒都上升到打壓，係咪嗌句口號我揸車可以衝紅燈呀

???

高功鐳射筆都買到啦

屌咁真係睇賣嗰個有無良心肯提你

其實合格409機，同室內無線電話一樣，機身有個label

改機放頻乜都有, 仲有一堆大陸機更唔洗講..

不過, 前面講到有無犯法洗唔洗牌, 講到法例就緊係咁講, 當然, 政府就係擺明搵野搞佢認為反對佢的人, 屈唔到你非法集結襲警, 比佢搵到你有無牌對講機, 就緊係郁你..

佢鍾意告乜就告乜

唔係買開點會知

在無線電通訊器材貼上標籤並非強制性措施，有些符合技術規格的無線電通訊器材可能未貼上有認可標籤。

咁多枝射埋去都無燒著啲狗
高功率都係佢講嫁組

咁所以咪求情話唔知瀨嘢囉。 一般唔係話你用機時影響到民航或者緊急服務，罰幾舊水，平過你亂拋垃圾

200蚊保釋但唔比離港

好明顯上面要求左所有同示威有關既case都要禁錮啦

呢啲算係民事定刑事
我比較擔心手足因呢啲芝麻綠豆事有案底多啲

咁撚都得

跌落地挪返揸沙就明係啦

如果告Summons offence，咪同亂拋垃圾一鳩樣囉

遲d用atm 都要牌?

但Summons offence保釋都不准離港？

有咩藍絲鋪頭有賣對講機？快舉報

係美帝用高功率對講機都要去FCC每5-10年申請個牌照
否則都罰錢, 同埋都有限制使用頻道

刑事

差佬/檢控好乸卑鄙地返之前個刑事號碼告，（因為呢條罪係可以判監，但當然要好嚴重後果先會啦）

但就算告CC,你講得啱咁都唔俾出境係唔啱數

果然都係政治考量

又真係犯法

怕你影響緊急通訊

iPhone 對講機apps有冇犯法？

app係用data 唔係大汽電波

已經係政治打壓啦
負責呢單案嘅狗仔同埋狗官已經可以比人mark定名交去美國

試下講句我係XXX黨部應該無事
事後仲有的士坐

但係summons offence唔係都會有案底？

告唔告呢d睇心情啫 反正d數都係作出黎

手足如果嫌409得0.5W唔夠遠距離，可以考慮27MHz市民波段手提機，只要選擇符合佢要求標淮，香港十幾年前已經免牌，無謂買144/430果d，但冇牌又被狗咬多樣！

"無牌管有對講機"

幾時捉亂拋垃圾？

咁射催淚彈算唔算亂拋垃圾？黑警冇執翻wor

裝備撚
好多fa當自己打機整skin咁

on9 有牌

法治已死
光復香港